有無歷史人可以答一答

點解當年英國 係會簽定條約 租99年
點解當時唔索性要左香港？

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

幫幫手推 叫身邊人關注下

香港島作為港口其實都夠，所以連九龍半島一齊係永久割讓，九龍界限北至新界先係租借

新界果時未開發，完全無價值可言

英國人殖民本質係為左做生意,係亞洲單係印度已經花費左英國大量精力統治,所以英國同俄羅斯日本唔同,對中國土地無太多興趣

因為德國租膠州灣, 法國租廣州灣都係租99年

公平原則

清國係自願同意咁做, 玩列強勢力平衡

仲主動租出上海公共租界TIM

教我歷史嘅阿sir 話當時租約唔比超過一百年，所以先簽99年

冇錯，超過99年係割讓

原來係咁，長知識

咁想問呢，點解當時西方淨係揀咁少地方租既？
姐係中國咁大，姐係每個國家租啲 都租佢七八成啦

做生意啫 要管咁多地方成本好高